[叫春] 張愛玲集中崇拜討論交流

張愛玲（1920年9月30日－1995年9月8日），華人現代女性小說家。祖籍河北唐山市豐潤，生於中華民國上海公共租界。原名張煐，後因入學需要，母親黃逸梵（原名黃素瓊）以英文名Eileen譯音，易名愛玲。

From wiki

金鎖記

於千萬人之中遇見你所要遇見的人
於千萬年之中， 時間的無涯的荒野里
沒有早一步，也沒有晚一步，
剛巧趕上了，沒有別的話可說
惟有輕輕地問一聲：

噢， 你也在這裡？

《愛》

屌 之前係中文系讀佢既elective C撚左

七巧

攪咩黎

半生緣

留名

華麗緣

考試問電影情節合唔合符小說意境
我有睇文冇睇戲 結果咪吉撚左一題
成份卷total答2題

年輕的人想著三十年前的月亮該是銅錢大的一個紅黃的濕暈，像朵雲軒信箋上落了一滴淚珠。 陳舊而迷糊。 老年人回憶中的三十年前的月亮是歡愉的。 比眼前的大，圓，白。 然而隔著三十年的辛苦路往回看。 再好的月色也不免帶點淒涼。

《金鎖記》

咁唔睇無計........

我要你知道,在這個世界上總有一個人是等着你的,不管在什麼時候,不管在什麼地方,反正你知道,總有這麼個人

你問我愛你值不值得，其實你應該知道，愛就是不問值得不值得。

不管你的條件有多差 總會有個人在愛你。不管你的條件有多好 也總有個人不愛你。

也許愛不是熱情，也不是懷念，不過是歲月，年深月久成了生活的一部分。

人生太長，我們怕寂寞，人生太短，我們怕來不及。

當你發現你最喜歡的人也會離開你的時候，你就會發現你最討厭的人也不是那麼討厭。

酒在肚裏 事在心裏 ，中間總好像隔着一層 ，無論喝多少酒 ，都淹不到心上去。

可能比嗰科影響
睇佢既作品都係以社會問題黎睇而唔係愛情小說咁睇

Both na
始終佢個故事背景都會影響人物角色既心態

金鎖記

Btw
其實都想問大家點睇胡蘭成

金鎖記做論文題目

仲未去搵工咩你?

Ching strong
想立刻借論文拜讀一下

Why 揀金鎖記

小團圓

吊頸都要抖氣
文學係避難所

只有親密無間，才能心無間隙。

雨聲潺潺，像住在溪邊，寧願天天下雨，以為你是因為下雨不來。但是自欺欺人也不好，還是願你那邊，天天天晴，下雨也手中有傘。

同求

傾城之戀

精神戀愛的結果永遠是結婚，而肉體之愛往往就停頓在某一階段，很少結婚的希望。 精神戀愛只有一個毛病：在戀愛過程中，女人往往聽不懂男人的話。

《傾城之戀》

連登無人討論張愛玲？

睇開亦舒, 紅樓夢
第一本就係半生緣
節奏太慢
跟住好似話 女主角比個 老鼠咁個樣嘅人搞
個老鼠好似最後冇事

唔明點解亦舒都承認佢係1姐

咁亦舒本身都係張愛玲fans
都叫細細個睇佢大

都好正常既

Ching亦舒有咩推介

在加多利山尋找張愛玲

無病呻吟到一個點

佢D文筆真係唔岩口味，之前收集文筆好既散文
睇佢3本睇完都唔明點解咁高評價

《玫瑰的故事》 《我的前半生》 《喜寶》 《朝花夕拾》 《流金歲月》 《歎息橋》 《傷城記》 《慰寂寥》 《縱橫四海》 《蓉島之春》 《特首小姐你早》 《漫長迂迴的路》 《靈心》 《大君》

玫瑰先，之後喜寶
風信子 （難揾）

癡情司 （紅樓夢衍生出來的）
特首好睇不過。。。777。。
圖舞

其他冇頭3 本咁超班

Bookmarked
等我睇晒張愛玲再睇

Top3????

《玫瑰的故事》 《我的前半生》 《喜寶》

咁睇佢既書代入感幾高既
仲要果個年代，已經神枱級

所以topic係[叫春]
都幾好啊幾矯情

好睇？
算係講得幾深入？

今日個天氣好適合睇佢

紅玫瑰白玫瑰

「也許每一個男子全都有過這樣的兩個女人，至少兩個。娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是『床前明月光』；娶了白玫瑰，白的便是衣服上沾的一粒飯黏子，紅的卻是心口上一顆硃砂痣。」

玫瑰的故事初出道作品，非常好睇
喜寶就非常潑辣， 但佢係中國世紀100強
風信子 本書有兩個故事， 第一個戀母狂， 第二個好似講政治，非常之好睇
其他都好好睇
排序就唔排啦
總之想了解佢，全部上面睇曬佢
反而其他嘅小品作品 冇呢幾點咁誇張地好睇

在戀愛過程中，女人往往聽不懂男人的話。

唔太明... 咁男人亦都唔明白女人啦....

Thanks Ching
我bookmark 順住睇

Ching睇晒

所以我開左呢個post

上網睇

精神戀愛，那便是有別於物質戀愛的，凌駕於外表家世之上，關於靈魂心心相惜的戀愛。 這種愛情裡的女人本身就有對另一半的要求和構想，並將男人的一言一行按照自己的想法去引導，所以常常曲解男人意思，聽不懂或錯誤理解本來話的意思。

期實感覺男女都會
有沒高手一齊研討一下

嘩真係睇唔透

有時文學作品 真係會睇唔明

甚至懷疑自己中文極差

結婚若是為了維持生計，那婚姻就是長期賣淫

連登：女人都係……

一個人 ，如果沒空 ，那是因為他不想有空 ， 一個人 ，如果走不開，那是因為不想走開 ， 一個人 ，對你藉口太多 ，那是因為不想在乎。

張愛玲 《紅玫瑰與白玫瑰》

我覺得佢係講緊女人成日諗多咗，男人會以當時氣氛環境去判斷做佢想做嘅事

所以唔明白男人
因為張愛玲係以女性出發，咪話女人聽唔明

有錯勿屌

我們那時候太忙著談戀愛了，哪裡還有工夫戀愛。

呢句先屈，講大家為拍拖而拍拖
跟本就唔會用心去去諗真係唔係愛

呢度好多高手，大家可以即管交流意見
睇下大家唔同既睇法

總有一個會接近

最愛《傾城之戀》：

范柳原在細雨迷濛的碼頭上迎接她。他說她的綠色玻璃雨衣像一隻瓶，又注了一句：「藥瓶。」她以為他在那裡諷嘲她的孱弱，然而他又附耳加了一句：「你就是醫我的藥。」

《紅玫瑰白玫瑰》都好正：
也許每一個男子全都有過這樣的兩個女人，至少兩個。娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是「床前明月光」；娶了白玫瑰，白的便是衣服上沾的一粒飯黏子，紅的卻是心口上一顆硃砂痣。

都有道理，男同女既思維模式始終都有d唔同
加埋當時既男女同而家比相處都不太同

中七個年睇到喊 好撚憎沈世鈞 正懦夫 屌佢老味

大個左開始明

都很好，第一段好Sweet
讀完之後打左個冷震，好甜

N年前去上海時… 仲特登去常德公寓樓下望下…

人愈大，開始經歷唔同既野
睇呢d會特別感慨

好撚勁

真。朝聖

果一代既男女關係9upper

好似去過兩次 第二次咁啱喺附近咪又去望下
我個上海朋友仲帶咗我去一間 cafe, 話張愛玲黎過嘅
但間 cafe 好 up dup 下，上二樓個樓梯啲木踩上去會響嘅

細個未睇傾城之戀之前 有聽過好多次呢個書名/劇名 以為傾城之戀講嘅愛情係轟轟烈烈嘅愛情 愛到連個城市要倒下都要繼續愛嗰種 因為睇張愛玲之前對佢嘅印象就係寫愛情故事出名嘅作家 以為佢係寫好浪漫嘅小說
之後睇哂成本書 發現講嘅傾城係指香港淪陷 男女主角嘅愛情其實好現實 睇完發現同自己想像有出入 覺得好特別 係大時代下嘅愛情 有太多身不由己(雖然未必係大時代都有 但大時代下嘅愛情係有比較多無奈) 由那時人民嘅愛情故事 理解當年的社會歷史 當年覺得咁樣認識歷史會對我嚟講 感受好深
另外 當中牽涉男女之間嘅角力 無好大嘅張力 但好多描寫都有佢嘅力度 好貼近現實 我鐘意睇佢寫嘅愛情故事你會有嘆息嘅感覺 不過唔會好揪心

「炸死了你，我的故事就該完了；炸死了我，你的故事還長著呢。」

一直都唔敢睇金鎖記 怕睇完會唔開心
不過依家大個左 應該睇完唔會放唔低

諗諗下其實仲係度已經好好....

係，係大時代下嘅愛情 有太多身不由己
佢啲背景設定令到成個故實好真實好揪心

金鎖記真係唉

佢中篇先好似係最屈機...

btw, 幾年前睇過一堆, 己經唔記得晒..

吃了一個“如果”，再剝一個“如果”

點解波台既人會開哩D post

大學唯一一份功課拎A+就係寫張愛玲

新手入門 求推薦一本張愛玲易讀少少既書

cheap精，乜鬼嘢「歲月靜好，現世安穩」淨係識氹女仔女人千祈唔好咁蠢信啲把口浪過油嘅男人啊！

好鍾意張愛玲同亦舒

十卜

色戒 好短好快睇曬

呢D係普遍星斗會員對我地既睇法...........

寫D咩

如果……
如果該是什麼樣的果子呢？
該是淡青色的晶瑩多汁的果子，
像荔枝而沒有核，
甜裡面帶著點辛酸。

張愛玲 《茉莉香片》

lm

上面有Ching分享左
ching點睇兩位

清系米有咩5會牙

我覺得係佢好善於形容，好有自己風格，一睇就估到出自佢手筆個種文句
仲有佢好少用啲咩靚字但會一針見血，短短幾句已經可以寫得好深入

紅玫瑰與白玫瑰

張愛玲嘅作品係用<蒼涼>二字去概括
你睇完會唔開心，內心好戚戚然，好奇怪但又唔會煽情到令人喊
當時無乜作品可以將男女之情，或者親情寫得白得嚟好中

「炸死了你，我的故事就該完了；炸死了我，你的故事還長著呢。」

呢句又係不得了！

曼偵果句「我們回不去了，回不去了……」唔知點解印象好深刻！！

俾女人睇到呢段野真係67

政治會來找你

玫瑰的故事係我認為最好睇

完全同意你ge推介

赤地之戀
秧歌
睇到sad

我係靠睇張愛玲黎學溝女的

我都係高中年代果陣睇

未攪掂，仲睇緊村上春樹
不過早幾日望倒書櫃本今生今世

就諗起張愛玲

Btw
龍應台有咩推介

愛一個人不是向她承諾會對她有多好，而是明知愛的毫無指望，卻還一直在那裡傻傻地等她

唔洗靚，但好啜核

睇倒都無用

愛情猶如一場奢華的盛宴，每每盛裝出席，結果卻總是滿杯狼羈。而下一次盛宴到來，卻依然又要盛裝出席

Ching溝文青妹？

佢D文筆同我有代溝咁真係唔識欣賞
佢個時代我覺我木心,楊絳文筆幾好，
現代D張大春,查良鏞

她寫的文字很美

唔知點解我反而中意蕭紅多啲

有兩段都好深刻
一段係半生緣裡面，佢話喺佢地短短相識嘅兩年裡面，用盡咗半生嘅緣分quota, 成日都會諗起 "在有生的瞬間能遇到你竟花光所有運氣"

另一段係傾城之戀，喺大革命之下小人物嘅愛情故事，大概係話：係香港嘅淪陷成全咗佢地，但邊個知，可能係因為為咗成就佢地，而另成個香港淪陷，反正個世界都莫名其妙

唔記得exact wordings, 個意思大概係咁

龍應台寫香港幾好睇，可惜近年嘅政見暴走
佢嘅散文中意 "幸福就是" , 好啱2019 年嘅香港

「幸福就是，生活中不必時時恐懼。幸福就是，尋常的日子依舊。幸福就是，尋常的人兒依舊。幸福就是，早上揮手說再見的人，晚上又回來了。」

未睇
但巴打會唔會一時之間習慣唔到張愛鈴文筆好簡單直白

又唔會喎
覺得張愛玲係mean 用字好正 但如果佢尚在生應該係只談風花雪月嘅港豬

"人是自私的人，城是寂寞的城。在那兵荒馬亂的時代，個人主義者是無處容身的，可是總有地方容得下一對平凡的夫妻。而在這和平年代，處處彰顯個性，我們都太忙於談戀愛，尋找愛，可哪裡還有功夫談戀愛，發現愛呀。"

我試下睇曬本小團圓

個人嚟講鍾意黃碧雲多啲

泛民?

咩料?

另一個來

ching分享下?

就係貪佢簡單直白，但又好中point

ching分享下有咩作品

yessssss

呼蘭河傳 小城三月

留名學野

仲有生死場 佢啲散文都唔錯

曾經模仿過佢寫文
結果成pat屎禁
個miss仲叫我重寫

1、你問我愛你值不值得，其實你應該知道，愛就是不問值得不值得。

2、有些傻話，不但是要背著人說，還得背著自己。讓自己聽見了也怪難為情的。譬如說，我愛你，我一輩子都愛你。

3、你如果認識從前的我，也許你會原諒現在的我。

4、因為愛過，所以慈悲；因為懂得，所以寬容。因為相知，所以懂得；因為懂得，所以慈悲。

5、於千萬人之中遇見你所要遇見的人，於千萬年之中，時間的無涯的荒野里，沒有早一步，也沒有晚一步，剛巧趕上了，那也沒有別的話可說，惟有輕輕地問一聲：「噢，你也在這裡嗎？」

6、人總是在接近幸福時倍感幸福，在幸福進行時卻患得患失。

7、陽光溫熱，歲月靜好，你還不來，我怎敢老去。

8、見了他，她變得很低很低，低到塵埃里。但她心裡是歡喜的，從塵埃裡開出花來。

9、我要你知道，在這個世界上總有一個人是等著你的，不管在什麼時候，不管在什麼地方，反正你知道，總有這麼個人。

10、一個人，如果沒空，那是因為他不想有空，一個人，如果走不開，那是因為不想走開，一個人，對你藉口太多，那是因為不想在乎。

11、我以為愛情可以填滿人生的遺憾。然而，製造更多遺憾的。卻偏偏是愛情。

12、生命是一襲華美的袍，爬滿了蚤子。

13、於千萬人之中，遇見你所遇見的人；於千萬年之中，時間的無涯荒野里，沒有早一步，也沒有晚一步，剛巧趕上了。

14、孤獨的人有他們自己的泥沼。

15、不管你的條件有多差，總會有個人在愛你。不管你的條件有多好，也總有個人不愛你。

16、生在這世上，沒有一樣感情不是千瘡百孔的。

17、回憶這東西若是有氣味的話，那就是樟腦的香，甜而穩妥，像記得分明的快樂，甜而悵惘，像忘卻了的憂愁。

18、對於三十歲以後的人來說，十年八年不過是指縫間的事，而對於年輕人而言，三年五年就可以是一生一世。

19、感情原來是這麼脆弱的。經得起風雨，卻經不起平凡……

20、雨聲潺潺，像住在溪邊，寧願天天下雨，以為你是因為下雨不來。

21、笑，全世界便與你同聲笑，哭，你便獨自哭。

22、說好永遠的，不知怎麼就散了。最後自己想來想去，竟然也搞不清楚當初是什麼原因把彼此分開的。然後，你忽然醒悟，感情原來是這麼脆弱的。經得起風雨，卻經不起平凡。

23、長的是磨難，短的是人生。

24、也許愛不是熱情，也不是懷念，不過是歲月，年深月久成了生活的一部分。

25、沒傘的挨著有傘的人走，靠得再近也躲不過雨，反淋得更濕。倒不如躲得遠遠的，就是無傘也有雨過天晴的時候。即使不靠近，也能擁有屬於自己的陽光天地。

26、我愛你，關你什麼事？千怪萬怪也怪不到你身上去。

27、一恨鰣魚多刺二恨海棠無香，三恨《紅樓夢》未完。

28、媽媽們都有個通病，只要你說了哪樣菜好吃，她們就頻繁地煮那道菜，直到你厭煩地埋怨了為止。其實她這輩子，就是在拚命把你覺得好的，給你，都給你，愛得不知所措了而已。

29、愛上一個人，心會一直低，低到泥土裡，在土裡開出花來，如此卑微卻又如此欣喜。

30、男人徹底懂得一個女人之後，是不會愛她的。

31、沒有一個女子是因為她的靈魂美麗而被愛的。

32、以年輕的名義，奢侈地干夠這幾樁樁壞事，然後在三十歲之前，及時回頭，改正。從此褪下幼稚的外衣，將智慧帶走。然後，要做一個合格的人，開始擔負，開始頑強地愛著生活，愛著世界。

33、我喜歡錢，因為我沒吃過錢的苦，不知道錢的壞處，只知道錢的好處。

34、人的一生中有大大小小的等待，人漸漸忘記了自己等待的是什麼。

35、一個女人，倘若得不到異性的愛，就也得不到同性的尊重，女人就是這點賤。

36、不管你的條件有多差，總會有個人在愛你。不管你的條件有多好，也總有個人不愛你，對不愛你的人，要懂得放手，對愛你的人，要懂得感激，不需過於自卑，無謂過於自信。

37、結婚若是為了維持生計，那婚姻就是長期賣淫。

38、極端病態與極端覺悟的人終究不多，時代是這麼的沉重，不容我們那麼容易就大徹大悟。

39、生命是一朵千瓣蓮花，我拒絕了綻放的同時，我也拒絕了枯萎和零落。

40、這世界上有那麼許多人，可是他們不能陪著你回家。

咁個個人唔同嘅，啱其他人唔一定啱你
總裁小說太矯情啲對白太肉麻啦，邊似張愛玲呀
介唔介意講睇過邊篇呀？我都係讀書嗰陣要讀然後鐘意咗

41、當你穿上了愛情的婚紗，我也披上了和尚的袈裟。

42、給我一個支點，讓我重新撬動你的心好嗎？可令我難過的是，直到你離去，也始終不肯給我這個支點。

43、如果你的婚姻不幸福，那就回來找我吧，哪怕我已經老得走不動了，我也會帶你一起私奔的。

44、知道嗎，男孩站在女孩的左邊是因為那樣可以離她的心更近一些。

45、為追求到我喜歡的人，我願意放棄我所擁有的一切，可當我放棄這一切後，她還會接受我的愛嗎？

首語：都說世上傷心的人比開心的人多，可更多的時候我認為傷心是會上癮的。

46、當你愛我時，我的心在沉睡；當我愛你時，你的心已冰封。

47、愛情看起來很浪漫、很純情，可最終現實是殘酷的，因為她經不起油鹽醬醋的烹制。

48、有些事終究要學會忘記，有一天，忘記你，忘記我們以前的誓言。曾經小小的幸福小小的感動小小的房子，是那時我大大的幸福大大的感動大大的天地。

49、人生就像一場舞會，教會你最初舞步的人卻未必能陪你走到散場。

50、昨天，我賣身給學業，所以今天我無所事事；而明天，我將嫁身於生計。

51、有的人走了就再也沒回來過，所以，等待和猶豫才是這個世界上最無情的殺手！

52、不愛的愛情，永遠不會變壞。所以，我們調情，我們曖昧，卻永遠不要相愛。

53、守一顆心，別像守一隻貓。它冷了，來偎依你；它餓了，來叫你；它癢了，來摩你；它厭了，便偷偷地走掉。守一顆心，多麼希望像守一隻狗，不是你守它，而是它守你！

54、在人群中偷看你的笑臉，恍惚間彷彿回到從前。會不會有一天我們再一次地偶然相遇，一見鍾情，然後彼此相戀？

55、諾言的「諾」字和誓言的「誓」字都是有口無心的。

56、對弈的人已走，誰還在意推敲紅塵之外的一盤殘棋。

57、都說從此天涯陌路～什麼是天涯？轉身，背向你，此刻已是天涯。

58、碩達無比的自身和這腐爛而美麗的世界，兩個屍首背對背栓在一起，你墜著我，我墜著你，往下沉。

59、但是，酒在肚子里，事在心裡，中間總好象隔著一層，無論喝多少酒，都淹不到心上去。

60、死生契闊——與子相悅，執子之手，與子偕老是一首最悲哀的詩……生與死與離別，都是大事，不由我們支配的。比起外界的力量，我們人是多麼小，多麼小！可是我們偏要說：「我永遠和你在一起，我們一生一世都別離開」。——好像我們自己做得了主似的。

61、他看著自己的皮肉，不像是自己在看，而像是自己之外的一個愛人，深深悲傷著，覺得他白糟蹋了自己。

62、無用的女人是最最厲害的女人。

63、人生最大的幸福，是發現自己愛的人正好也愛著自己。

64、女人還沒得到自己的一份家業，自己的一份憂愁負擔與喜樂，是常常有那種注意守侯的神情的。

65、生命是一襲華美的袍，爬滿了蚤子。

66、對弈的人已走，誰還在意推敲紅塵之外的一盤殘棋。

67、都說從此天涯陌路～什麼是天涯？轉身，背向你，此刻已是天涯。

68、每一個愛情故事的開始總是燦爛如花，而結尾卻又總是沉默如土。

69、我們也有過美好的回憶，只是讓淚水染得模糊了。

70、我一直在尋找那種感覺，那種在寒冷的日子裡，牽起一雙溫暖的手，踏實地向前走的感覺。

71、因為平淡，我們的愛情有時會遊離原本溫馨的港灣；因為好奇，我們的行程會在某個十字路口不經意的拐彎，就在你意欲轉身的剎那，你會聽見身後有愛情在低聲地哭泣。

72、夜晚來了我還依然睜著眼睛，是因為我看見了你留在月光下的痕迹。

73、在這城市裡，我相信一定會有那麼一個人，想著同樣的事情,懷著相似的頻率，在某站寂寞的出口，安排好了與我相遇。

74、用一轉身離開，用一輩子去忘記。

75、時間沒有等我，是你忘了帶我走，我們就這樣迷散在陌生的風雨里，從此天各一方，兩兩相忘。

76、善良的人永遠是受苦的，那憂苦的重擔似乎是與生俱來的，因此只有忍耐。

77、一個承諾在最需要的時候沒有兌現，那就是出賣，以後再兌現，已經沒什麽意思了。

78、我愛你，為了你的幸福，我願意放棄一切–包括你。

79、小小的憂愁和困難可以養成嚴肅的人生觀。

80、女人……女人一輩子講的是男人，念的是男人，怨的是男人，永遠永遠。

81、好想來一次安靜的認真的努力的唐吉坷德式的單戀。

82、人一輩子也無法心心相印，他們孤獨的只剩下肉體和金錢的交換了。所以，請等待那個對你生命有特殊意義的人。

83、在我的世界裡，你依舊純潔，髒了的只是這個世界。

84、以後你會不經意地想起我，請別忘記我曾那樣深深地愛過你。

85、陽光擦乾了我思念你的淚水。

86、踮起腳尖，我們就能離幸福更近一點嗎？

87、我生命裡的溫暖就那麼多，我全部給了你，但是你離開了我，你叫我以後怎麼再對別人笑。

88、有些人會一直刻在記憶裡的，即使忘記了他的聲音，忘記了他的笑容，忘記了他的臉，但是每當想起他時的那種感受，是永遠都不會改變的。

89、我愛你，沒有什麼目的。只是愛你。

90、離別和失望的傷痛，已經發不出聲音來了。

91、有人說平行線最可怕，但我認為最可怕的是相交線——明明他們有過交集，卻總會在以後某個時刻相互遠離，而且越走越遠。

92、深深地傷害了最愛我的那個人，那一刻，我聽見他心破碎的聲音。直到轉身，我才發現，原來那聲心碎，其實，也是我自己的。

93、看見你抱著別人，我知道，有時候，哭是沒有眼淚的。

94、總有一天我會從你身邊默默地走開，不帶任何聲響。

95、也許每一個男子全都有過這樣的兩個女人，至少兩個。娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是「窗前明月光」；娶了白玫瑰，白的便是衣服上的一粒飯粘子，紅的卻是心口上的一顆硃砂痣《紅玫瑰與白玫瑰》。

96、短的是生命，長的是磨難。

97、愛情本來並不複雜，來來去去不過三個字，不是「我愛你，我恨你，」便是「算了吧，你好嗎？對不起。」

98、失望，有時候也是一種幸福，因為有所期待所以才會失望。因為有愛，才會有期待，所以縱使失望，也是一種幸福，雖然這種幸福有點痛。

99、如果我不愛你，我就不會思念你，我就不會妒忌你身邊的異性，我也不會失去自信心和鬥志，我更不會痛苦。如果我能夠不愛你，那該多好。

100、我們再也回不去了！

101、如果情感和歲月也能輕輕撕碎，扔到海中，那麼，我願意從此就在海底沉默。你的言語，我愛聽，卻不懂得，我的沉默，你願見，卻不明白。

102、感情有時候只是一個人的事情。和任何人無關。愛，或者不愛，只能自行了斷。

103、那些美麗的小魚，它們睡覺的時候也睜著眼睛。不需要愛情，亦從不哭泣。它們是我的榜樣。

104、情，親情我們之間無所不有，卻唯獨沒有愛情。

105、如果有來生，我願做你的妹妹，即使我們無法步入婚姻的殿堂，我也可以做你永遠無法割捨的親人！

106、失戀的人雖各不相同，但仰望星空卻是唯一的不約而同。

107、我顛倒了整個世界，只為擺正你的倒影。

108、如果一個人的感情得到了解脫，那麼另一個人將走向可怕的地獄。

109、愛情就是上輩子欠下的情債這輩子來還——我上輩子一定俗不可耐，搞得我今生無債可還。

110、如果以後只有一口稀飯了，你先喝，喝完了，我再把碗舔乾淨。

111、親愛的，出去玩累了、受傷了的話就回來吧，我還在這裡等你。

112、有人追求幸福，所以努力；有人擁有幸福，所以放棄。

113、愛情是場夢，可有些人卻總睡過了頭。

114、你為了一個美麗的未來，放棄了我們溫暖的現在。

115、愛情猶如一場奢華的盛宴，每每盛裝出席，結果卻總是滿杯狼羈。而下一次盛宴到來，卻依然又要盛裝出席。

116、愛一個人不是向她承諾會對她有多好，而是明知愛的毫無指望，卻還一直在那裡傻傻地等她。

117、地球之所以是圓的，是因為上帝想讓那些走失或者迷路的人能夠重新相遇。

118、你年輕麼？不要緊，過兩年就老了。

119、能夠愛一個人愛到問他拿零用錢的程度，都是嚴格的考驗。

120、對於不會說話的人，衣服是一種語言，隨身帶著的是袖珍戲劇。

121、要做的事情總找得出時間和機會；不要做的事情總找的出藉口。

122、如果你不調戲女人，她說你不是一個男人；如果你調戲她，她說你不是一個上等人。

123、回憶永遠是惆悵。愉快的使人覺得：可惜已經完了，不愉快的想起來還是傷心。

124、一個知己就好象一面鏡子，反映出我們天性中最優美的部分。

125、替別人做點事，又有點怨，活著才有意思，否則太空虛了。

126、書是最好的朋友。唯一的缺點是使我近視加深，但還是值得的。

127、一個人在戀愛時最能表現出天性中崇高的品質。這就是為什麼愛情小說永遠受人歡迎——不論古今中外都一樣。

128、人因為心裡不快樂，才浪費，是一種補償作用。

129、回憶這東西若是有氣味的話，那就是樟腦的香，甜而穩妥，像記得分明的塊樂，甜而悵惘，像忘卻了的憂愁。－《更衣記》

130、對於三十歲以後的人來說，十年八年不過是指縫間的事，而對於年輕人而言，三年五年就可以是一生一世。

131、一般的說來，活過半輩子的人，大都有一點真切的生活經驗，一點獨到的見解。他們從來沒想到把它寫下來，事過境遷，就此湮沒了。

132、男人做錯事，但是女人遠兜遠轉地計劃怎樣做錯事。女人不大想到未來——同時也努力忘記她們的過去——所以天曉得她們到底有什麼可想的！

133、男人憧憬著一個女人的身體的時候，就關心到她的靈魂，自己騙自己說是愛上了她的靈魂。惟有佔領了她的身體之後，他才能夠忘記她的靈魂。

134、要是真的自殺，死了倒也就完了，生命卻是比死更可怕的，生命可以無限制地發展下去，變的更壞，更壞，比當初想象中最不堪的境界還要不堪。

135、太大的衣服另有一種特殊的誘惑性，走起路來，一波未平，一波又起，有人的地方是人在顫抖，無人的地方是衣服在顫抖，虛虛實實，極其神秘。

136、聽到一些事，明明不相干的，也會在心中拐好幾個彎想到你。

137、你死了，我的故事就結束了，而我死了，你的故事還長得很。

138、這點愛，別的不夠，結婚時就夠了。

139、做人做了個女人，就得做個規矩的女人，規矩的女人偶爾放肆一點，便有尋常的壞女人夢想不到的好處可得。

140、人生所謂的生趣，全在那些不相干的事。

141、美的東西，不一定偉大，但偉大的東西總是美的。

142、牽手是一個很傷感的過程，因為牽手過後是放手！

143、感情這東西很難處理的，不能往冰箱里一擱，就以為它可以保存若干時日，不會變質了。

144、深情是我擔不起的重擔，情話只是偶然兌現的謊言。

145、在愛情的世界里，總有一些近乎荒謬的事情發生，當一個人以為可以還清悔疚，無愧地生活的時候，偏偏已到了結局，如此不堪的不只是愛情，而是人生。

146、你的心就是我的海角和天涯，我不能去得更遠。我們此生共赴天涯海角，不是遊走半個地球，而是人間相伴。

147、可惜現實生活中的愛情並不是那麼的對等。當你愛的更多，付出更多的時候，你自己都會發覺自己的卑微！

148、對於大多數女人，愛的意思，就是被愛。

149、出名要趁早，來得太晚的話，快樂也不是那麼痛快。

150、太劇烈的快樂與太劇烈的悲哀是有相同之點的——同樣地需要遠離人群！

151、根本你以為婚姻就是長期的MY。

152、記得絕望和希望，彼此廝殺。

153、你永遠不懂我傷悲，就像白天不懂夜的黑。

154、即使是家中珍藏的寶物，每過一陣也得拿出來，讓別人賞玩品評，然後自己才會重新發現它的價值。

155、很多我們以為一輩子都不會忘記的事情，就在我們念念不忘的日子裡，被我們遺忘了。

156、愛情也是一種發明，需要不斷改良。只是，這種發明跟其他發明不一樣，它沒有專利權，隨時會給人搶走。愛情也是一種發明，需要不斷改良。只是，這種發明跟其他發明不一樣，它沒有專利權，隨時會給人搶走。

157、你永遠也看不到我最寂寞時候的樣子，因為只有你不在我身邊的時候，我才最寂寞。

158、有兩種女人很可愛，一種是媽媽型的，很體貼，很會照顧人，會把男人照顧的非常周到，和這樣的女人在一起，會感覺到強烈得被愛；還有一種是妹妹型的，很膽小，很害羞，非常的依賴男人，和這樣地女人在一起，會激發自己男人的個性的顯現，比如打老鼠扛重物什麼的，會常常想到去保護自己的小女人；還有一種女人既不知道關心體貼人，又從不向男人低頭示弱，這樣的女人最讓男人無可奈何。

159、日子過得真快，尤其對于中年以後的人，十年八年都好象是指顧間的事。可是對于年輕人，三年五載就可以是一生一世。

160、如果我是你的一顆淚珠，我會落到你的唇間，長駐你的心裡；如果你是我的一顆淚珠，我一輩子也不會哭，因為我怕失去你。

161、等待雨，是傘一生的宿命。

162、天空愛上大地，但卻離大地太遠。於是，每當天空想大地的時候，就會下起傾盆大雨。

163、男人有了煙，有了啤酒，也就有了故事；女人有了錢，有了姿色，也就有了悲劇。

164、記住了並不代表是永恆，忘卻了也不等於沒發生；緣起了與你攜手望蒼穹，緣滅了桃花陪我笑春風。

165、如果沒法忘記他，就不要忘記好了。真正的忘記，是不需要努力的。

166、當你真正愛一樣東西的時候你就會發現語言多麼的脆弱和無力。文字與感覺永遠有隔閡。

167、一個人最大的缺點不是自私、多情、野蠻、任性，而是偏執地愛一個不愛自己的人。

168、記憶像是倒在掌心的水，不論你攤開還是緊握，終究還是會從指縫中一滴一滴流淌乾淨。

包皮baby 連張愛玲都識

個人到而家都唔係好明傾城之戀點解會係佢ge 著作

我其實認同阿嬌話「個個都拍拖唔通個個都想拍拖」
意思係一樣

我本半生緣我唔敢睇
一直講話後面會好sad咁
我真係睇到一半就唔敢再睇落去

可能Miss唔順超

平時生活太壓抑
睇呢d會令自己情感大爆發

傾城之戀淨係個故事背景已經好吸引
大户人家
上海，香港，日軍
當年好多人都係咁走難
亂世佳人

係，只係佢個人本身.....

事實真係好多人為左拍拖而拍拖
然後咁上下時間為左結婚而結婚
然後生小朋友，搵一個共同目標去維繫關係

快睇吧

留名先

亦舒唔可以和張愛玲比

最多都係瓊瑤

家人在美國讀書時，修讀其中一科中文，教授鼓勵家人多看張愛玲作品

睇完個人感覺會變左上個年代

想問咩係爿廠

咁我揀張愛玲

什麼是爿廠

張愛玲嘅文筆唔華麗，但好坦蕩，佢故事好少有咩鋪排或刺激嘅內容，但係永遠直入心坎，一種壓抑感揮之不去，呢個係佢令人著迷嘅地方。

睇完半生緣個日，我用咗起碼一星期平伏心情。

上面有人話唔識欣賞，如果要當文學賞識咁睇佢嘅文字，佢真係未必最好，但係對人性嘅了解刻劃，對自己情感嘅坦白，現實壓迫嘅蒼涼，真係要啲年日經歷過一啲事先會感受得到個種淡淡然嘅痛，真係當佢小說睇的話，劇情其實唔算好吸引。

睇佢嘅文字，會感受到佢心中嘅痛，以佢嘅成就同名氣，佢嘅一生又真係過得好悲涼，生命中兩個男人都係負累，胡蘭成係情感嘅負累，第二個長期病患老公，係生活上嘅負累，覺得佢嘅才華應該可以令佢生活過得無咁慘，但成日揀錯人

如果佢生於今日嘅香港，應該會係寫港女語錄嘅page admin，上面有人話佢會係港豬，睇佢都會係，佢係不問政治，同漢奸一齊都無所謂個種。

佢個時成日唔夠生活費，資靠寫劇本賺錢醫老公，真係好慘
佢仲話自己唔中意海怕海，但死咗畀人拎去海葬
細個又同阿爸關係好差，不過好似因為咁先寫嘢（呢個唔肯定，忘記了）

比啊爸同後母虐待
細細個睇盡人生百態

其實現實明顯張愛玲缺愛
因為愛，為左男人仆心仆命

以前一直想像唔到戰爭到底係點
最近喺外國無出街屋企差啲無晒嘢食，要精打細算每日食幾多
然後無意中喺小團圓睇到一句︰
「戰爭是甚麼樣的？」
...
「還不就是逃難，苦，沒得吃。」
雖然未至於咁慘，但我真係覺得relatable

我諗個感覺大概似打開雪櫃見到包廚師腸得返一條

Ching振作，有機會下次買多d
寧願食少d都唔好煮太多浪費食物

有無人識吳語
想知張愛玲譯海上花列傳
譯得好唔好

張愛玲已算前衛

瓊瑤早期作品唔低B，情懷寫得頗深入